的士司機東壩出市區坐地起價 市民團結拒搭：小事反映緊成個香港

網上瘋傳帖文，指數十名市民元旦日於西貢萬宜水庫東壩等的士出市區時，堅拒乘搭不按錶收費的士，最終令「黑的」空車敗走。（資料圖片，非涉事的士）

疫情下港人愛行山親親大自然，每個周末西貢郊區也「旺過旺角」，吸引不少的士司機接生意。網上近日瘋傳帖文，指數十名市民元旦日傍晚於萬宜水庫東壩等的士出市區時，遇上部分司機坐地起價，將原價約150元1程的車費變成每位100元。在場市民不滿司機做法堅持拒搭，涉事司機最終空車離開，市民團結舉動獲其他按錶收費的司機讚賞。

多個網上群組瘋傳由facebook專頁「興華茶餐廳」發出的帖文，餐廳負責人分享了元旦日露營後，傍晚在西貢萬宜水庫東壩等的士的經歷。帖文指，約50名市民於當日傍晚約6點半排隊於東壩等候乘的士返回市區，由於屬離開郊區的高峰時間，不少司機向人龍喊話提出「$100一位返西貢市中心」，如有4人合乘「泥鯭的」，司機將收到400元，比原價約130至150元左右的車費多收近3倍。

事實上的士司機於郊區坐地起價的情況並不罕見，甚至可謂假日「潛規則」。不過當時「排緊隊嘅香港人竟然團結起嚟話一齊唔搭呢啲人血的士，氣勢甚好」。起初司機也未有理會，繼續「兜客」，惟只惹起更多市民的憤怒。

有司機其後「跪低」，「死死地氣話『跟錶正價都得喇，快啲上車啦』」，沒料市民寧願花時間等候也堅拒乘搭，「好多人依然係大叫『走啦，冇人想搭你車呀』」。最終「起價」的士需要空車「敗走」，「大家寧願繼續排隊等一啲正常嘅的士都唔搭佢車」，而在場有按錶收費的司機亦較下車窗，讚賞在場市民做法。

樓主直言，市民玩樂過後，在寒冷天氣下想快點回家實屬正常之事，「呢件事上面我見到嘅係大家寧願犧牲時間同耐性，都唔想再俾人撳住搶！亦唔想縱容呢啲人血的士，對一啲正常嘅的士唔公平！」他有感而發指，這次的經歷「好似反映緊成個香港咁」，「事源就係因為有人會嗌『咁貴，一齊唔好搭佢哋啦』，只要一日冇呢個人，大家都唔會有改變，有人開始就會有人跟」，又希望經歷能鼓勵市民於生活中願意多行出第一步，「先會有多啲嘅改變」。

不少網民看過帖文也大感共鳴，直言事件就是「團結就是力量」的寫照，「就係呢啲害群之馬影響晒成個行業，要向無理說不」、「團結就係對付呢啲掠食者最好嘅辦法，也是對正常規矩者最好的回應」、「我有見過，佢真係兜極都無人上，但我無見到佢跪低嗰刻」。有同樣身處當日人龍中的市民也現身留言，稱當日天氣寒冷，但大家仍堅持拒搭，「我都喺到，大家凍成個鐘都唔上」、「我哋噚日都有去，走時場面一樣，紅的$100位，但最後冇人理佢，空車敗走」。

上車報警

狗會理你

狗?

成班暴徒 有車畀你坐仲想點

守規距？元旦日露營？問心啦

打三條9搵狗，唔告你浪費警力已經要偷笑

個班人應該坐開8折的士

調返轉 你落車跟錶比 佢都吹你唔脹

3條9搵狗???

Dc9真係香港毒廇

落車限聚令位位5000

係香港好多乞兒

去親我都預一係行個零鐘返西灣亭坐村巴or 村的(印象中係fix price, 有塊板寫住)，一係落西灣村坐大飛，再唔係行完成段一二段，搭巴士算，去得都預左貢獻成朝

多個2個人就會599G
前面有賊打劫第一隻走

照錶出既話 , 佢地應該有排都冇的士走 , 除非有客入

香港人同錢有關先會團結

抵你d 仆街俾的士狗屌
俾錢啦垃圾

call車囉 有生意啲的士狗唔識爬入去咩

狗係咩都唔知？

call車話明比來回 利申，未試過

捉到隻垃圾dc狗

之前係澳門坐過收左錢先開車

for your reference
的士佬撞斷人腳
民建聯送53 萬

其實照上車, 落車果時話睇錶比錢, 佢可以點? 100蚊係非法agreement 佢報警拉佢自己?

乜柒都話人血

by the way 01記者又靠抄稿 正一飯桶

收左錢先開車

濫收車資關搭8折的咩事

又露底啦五毛

司機犯咗法，應該報警，否則損害法治

然後咪拉咗你

夾手夾腳推佢架車落海

的士狗 多數係 藍屍
無良同仆街就一撚定

沒收佢地牌啦

香港人好嘢

成班死窮撚冇錢搭的士咪行囉

有apple點解要轉貼 HK01

Halloween 正日中環出香港仔都要三百蚊

唔落

連登宜家五毛 同狗亂鳩咁嚟架啦
文又唔對題 回覆毫無logic可言

佢自咪係其中一隻囉

紅日有綠van走，洗閪比錢DC9賺咩。

揀紅日先入去已經無問題。

佢自己咪係其中一隻囉

呢度香港喎

嘥咗

Hello 社會垃圾

的士司機不按錶收費已違反道路交通條例，嚴重可判監

錄晒音有片的話，一定告得入。

又支那01

不過DOJoke會無視，私人票控仲會介入再撤控之嘛

係囉，咁你平時搭的士一定唔係跟咪錶計啦，咁撚巴閉每程擺低五百蚊囉

佢地目標就係要打散討論個方向
目的就係令人討論唔到/討論意慾大減
佢地d招數已經唔係一味吹捧吹奏支那
因為太明顯比人block左個ac就無左作用
宜家好撚多都係講埋d離題野跟住再引戰

所以最好嘅做法係無視

幾多犬儒
雖然上面都有

除非司機係黃絲

呢D事就咁 團結

點解無黃的士司機揸綠的？
只有手足先係最公平

明明係做緊啱既野
睇唔透係有咁多DC9
定係個個post 都會有班人出來唱下反調博俾人屌

挑，和理非就叻，食屎啦。
如果200萬咁齊心起義，一早贏撚左啦，洗撚比人捉去坐監，被逼移民
食撚屎啦香港人

開d巴士線入去咪得囉

突然就彈一句反社會/引戰言論引人屌佢，跟住成個post就冇人討論原本個主題

咁有大有細有老有嫩，唔係個個都同你一樣體力既

食個茶記都可以話人血，
咁形容一程收多兩舊半係人血都唔過分呀.......

call uber

你上得車，即係同意左佢100蚊嘅offer.
即係又要上庭哂時間哂錢去打官司
你落車唔比100蚊，一陣黑警又捉尻你。你知啲的士狗係愛國者啦，你估班撚頭幫邊個，到時返狗屋又要比人屈打成招

拉埋你
話你違反限聚令

去到目的地跟銀比咪得

你弱智架？

泥猛的。上車俾錢啦

真 上邊隻五毛狗仲話同意左個Offer 係得隻五毛狗先會咁岸鳩照講出嚟啫

幾頁入面勁撚多以前Block晒既一毛群魔亂舞

你咪乞兒的士狗囉

東霸入面嘅的士已經係因為有客入所以停係果到等客出西貢，包括去到白蠟村嘅的士都會再入一入東霸睇下有無客走
以前一向玩法都係如果有的士停係果到都係跟錶出到西貢
除非無車，無車要call車就要俾多50~100(因應時段)
但慢慢東霸出名，多咗人去玩
啲的士佬知道加錢都有人坐就開始玩加錢

我敢講五大訴求、光復香港既運動已經失敗左

成行俾佢整wang 曬

出入東壩我正路都會按錶另外俾多幾十蚊的士佬 都知空車入係好蝕

定係個個post 都會有班人出來唱下反調博俾人屌

-> 波台狗

其實泥猛的存在左好耐，又係香港賤民養出黎，不過呢兩年再豬嘅香港人心態多少都有改變

下，我撐警架喎

死暴徒的士9搞亂社會

做依啲野唔好睇 失民意架 比佢走啦

抵制不義
人皆有責

上到車聽到我話支持警察，佢即刻話要一人收$100

uber喺香港唔係犯法咩早排先判左幾單，係dc9 逼政府封殺uber

push

呢條友可以加入block list

仲搭的士？香港人不嬲Uber囉唔該，正價都唔會搭

好蝕咩 石油氣咁平

#27530 一23四
封鎖原因：copy 圖片網址

希望大家真係唔好懶
記得block & save link 落封鎖原因
每個人都可以幫手篤爆五毛
比埋證據圖 咁就唔怕比佢哋話我哋屈毛

記得正評呢個留言 推比更多人睇到

傻鳩，濫收同8折咪一樣係唔跟錶跳囉

dc9搏多數人都君子協定，怕煩

唔會有任何人幫手出頭，自己問題只有自己解決，其實唔錯
下下都養住班代理人，乜都外判晒，永遠唔使旨意會有民主既一日

的士狗點會有生意唔做 入去就一定有客

泥猛又唔係只有香港有
支那，台灣，韓國，泰國，馬拉，越南，俄國......都有
的士佬個格。我諗全世界都一樣

其實係咪仲有uber香港唔係拉過幾單入左罪咩

唔落車返你入去

上車就收錢

係咪呃慣支那人嘅後遺症

你放心，至少澳洲冇加上而家興call uber類

入咗啦，明明dc9坐地起價都可以吹到香港人乞兒

影低銀紙號碼

的士佬應該學乘客，所有call車要求8折既一律不接

擺明係打手/5毛/同埋派膠放負撚是但一樣
樓主可否pin左個兩條友？

唔係你quote一下
都唔知樓上3個reply都比我block晒

DC9

傻鳩，自己蠢唔明，人地係話8折同濫收一樣都係唔跟錶，繼續圍爐打飛機啦死廢青

依班真行山先會咁做
好日唔行1次個班應該照搭

有咩問題
好似deal左返工搭車唔會傳染

濫收唔得 8折又得

行路出去

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

禁區

真行山點解唔行埋出去北潭涌
10k 都冇

係囉！守規矩就唔好返工啦

行完山周圍垃圾
又話支那人
宜家又關香港人咩事

的士狗抵俾人鬧

中環行出電車路搭通宵車啦

已封鎖會員 一23四

Ching你居然係行去西灣亭咁不智
首先西灣van仔本身都已經好多人排
二黎6點收車 同埋半個鐘一班
三黎冇車仲要行一大段路出去
電話都收唔到
連的士都未必得
咁點解唔去赤徑坐船走

你以為西灣亭冇人？
一樣都係過百人等街車

分開坐，一個人一部的士搭咪得囉

的士佬都想有生意 好多都會自動兜入去
上次去都係call的 走
人多到驚

仲可以露營咩

緊係撘喇，撘完落車走人

下次遇到d的士狗大家要識玩，如果坐地起價

的士佬抵撚死

你真係好, 三號風球唔洗返工

高登淨返99% 都係垃圾

Push

照搭落車跟標 一樣玩到的士狗傻

告埋阻差辦工

阻住佢地揾資料捉人

善心正皮 汝曾在此

行完第一段都冇力, 仲第二段

不嬲

咁就咪行東霸啦，屌

正常係水浪窩搭車走啦，已經慳咗第三段

dc9真係唔係浪得虛名

唔明, 行過2次入東壩, 一次好似假期有小巴, 另一次原來行返出去
水浪窩係出面喎, 即係行返出去?

唔固意唱反調點拗交收錢
有d人真激動 有d人假激動

做得呢d梗係上車收錢先開車

你唔比佢係dc9？你又唔比dc9有手足？
最撚減低討論意欲咪你呢d屈毛狗囉

禁區嚟

你話點咪點囉

唔撚明就躝啦，屌你老母

衰嘢無教啦！一定個個唔俾錢

跟麥理浩徑行，平時行第1-3過咗西灣， 北潭凹，上埋雞公，最後水浪渦搭巴士。行完應該都夠哂皮啦。

如果行第一段都無力，不如行番側魚涌、城門河、深井算啦。

支那01食屎啦
原post：

而家上得高登嘅都奇奇怪怪㗎啦
分分鐘係藍絲

利申：連登都好多奇怪柒頭

一次行3段咁能堅。。。

到入去果段先最悶，最難頂喎，又要可屎地

不過一家大家又真係唔係幾方便行咁多同上雞公。咁搭車真係好麻煩，行港島啲山/獅子山好過。

已封鎖會員 - 一23四
做乜理佢

梗係照上車，照跟錶俾錢啦

的士狗收多犯法架

呢段好多人都SKIP 咗佢唔行.
其實點解咁多人東霸走. 齋去東霸打咭?
多數D 人行山, 都係東霸起行, 西灣亭, 北潭凹走
100蚊一個. 我喺浪茄CALL 船走都冇咁嬲

Anyway, 香港人加油

係 見到咁我已經唔想再睇之後嘅cm

有利益得
無利益咪唔得囉

你assume個班人有8折開?

的士狗

一百幾十蚊爭住黎慳
地產商賣樓overpriced 咁多唔見你哋咁團結

東張講緊 就喺連登見到呢個po

又一個ac

的士狗收平就得收貴就唔得

行下洗唔洗同你申請呀？

咁你要搭貴的士夠唔駛同我申請啦，開po 上黎把撚？乜撚都唔駛開po 啦

個post我開架？你盲撚左？

如果行得慢 去到西灣亭走咗尾車咁點算
果個位又打唔到電話

個po 又關你事？同你申請咗？你入黎有冇同樓主申請呀？

可能要行過去士多搵老細幫手call 船/的

車等人一定跟錶收
如果call車 要人吉車入去 加少少都會理解
但係劏到$100一位真係on99

落西灣村坐大飛，西灣亭走後班車咁都行到快夜下

Call車好過啦
明碼實價跟標
成車加20蚊都會接

原來喺連登回post要申請
咁撚多痴線佬

我淨係講一句話體力唔好要搭的士就踩親你條尾，你係咪咁撚大壓力

禁區入唔到，尋日係鹿頸條小巴龍成百人
撳下uber睇下出返大埔幾錢，先果百四蚊
一家三口嘅話坐返出去唔使煩

自己都一堆人去郊遊

call 車入去, 最後唔搭會點

Hi dc9

Hi dc賤種9

Hi 賤種dc9

我淨係回一句成家人有老有嫩就咪行東霸姐，又唔係多野睇，大時大節有紅的入咗去仲會塞死係入面。

係你無啦啦寸我先

呢度咪差不多

被成班5毛pr spin走哂「團結就是力量」

最近少上連登

Ching似乎有返咁上下年紀

寸乜撚呀，有無咁玻璃心
我讚你體力好話人地體力差要搭的士，你就話咪撚行
邊撚個挑釁先呀？

仲有自己問題自己解決，唔好靠代理人呢樣又係好重要

本身蘋果就係主要講團結對抗不公義

香港人
買菜找少兩蚊識追人
但被權貴剝削就唔敢出聲

少事計較
大事鵪鶉

我用番你logic，要人申請咗我先講我姐，又我玻璃心

每人50就合理

我之前一直有杯葛人血的士
奈何只要有人願意坐
都無法改變這個扭曲生態
好開心見到香港人終於齊上齊落站起來

2019那場運動並不是徒勞無功
香港人正慢慢改變中

政府營地閂咗
但佢冇話過唔比露營